Zo hoog was dat hij zijn hoed daadwerkelijk geborsteld de dwarsbalk van de deuropening, en zijn breedte leek span het over van de ene kant naar de andere kant.
Een groot oppervlak, aangebraden met duizend rimpels, verbrande geel met de zon, en aangegeven met alle kwaad passie, was die van het ene naar het andere , terwijl zijn diepliggende, gal-shot ogen, en zijn hoge, dunne, wereldvreemd neus, gaven hem enigszins de gelijkenis met een heftige oude roofvogel.
"Wie van u is Holmes?"
vroeg deze verschijning.
"Mijn naam is sir; maar je hebt het voordeel van mij," zei mijn metgezel geruisloos.
"Ik ben Dr. Grimesby Roylott, Stoke Moran."
"Inderdaad, dokter," zei Holmes zoetsappig.
"Bid plaatsnemen."
"Ik zal niets doen.
Mijn stiefdochter is hier.
Ik heb getraceerd.
Wat heeft zij u zeggen?"
"Het is een beetje koud voor de tijd van het jaar," zei Holmes.
"Wat is ze u zeggen?"
schreeuwde de oude man flink opgestookt.
"Maar ik heb gehoord dat de krokussen belofte," vervolgde mijn metgezel onverstoorbaar.
"Ha!
Wilt u mij uit, doe je?"
zei onze nieuwe bezoeker, een stap vooruit en schudt zijn jacht-gewas.
"Ik ken jou, jij ellendeling!
